# Skillbox_Shop_Autotests

## Описание задачи
## Автотесты

Изучите приложение, напишите автотесты на Java:
- проверка регистрации и авторизации
- проверка оформления заказа

Сформируйте отчет по результатам прогона тестов в Allure, дополните его своими комментариями по проваленным тестам. Проект с написанными тестами выложите в GitLab в открытый репозиторий. Направьте ссылку на репозиторий и отчет по результату прогона тестов с комментариями.

## Критерии проверки:
- Написано не менее 5-6 сценариев (тестов)
- Тесты написаны в соответствии с паттерном Page Object
- Тесты успешно запускаются
- Применен подход BDD
- В отчете Allure присутствуют отчеты по зафейленным тестам, описание ошибок понятное и простое

## Выполнение задачи

### Написание автотестов

Были написаны автотесты для следующих функций:
1. Регистрация:
    - Успешная регистрация с валидными данными
    - Неуспешная регистрация с невалидными данными

2. Авторизация:
    - Успешный вход с валидными данными
    - Неуспешный вход с невалидными данными

3. Оформление заказа:
    - Успешное оформление заказа с валидными данными
    - Неуспешное оформление заказа с невалидными данными

### Применение паттерна Page Object

Для каждого тестируемого функционала были созданы соответствующие страницы и шаги, организованные в соответствии с паттерном Page Object. Это позволяет улучшить читаемость и поддержку тестов.

### Подход BDD

Для описания сценариев тестов использован подход BDD (Behavior Driven Development) с использованием Cucumber. Сценарии описаны в файлах с расширением `.feature`.

### Отчет в Allure

После выполнения тестов был сформирован отчет в Allure. Отчет содержит детальную информацию о каждом выполненном тесте, включая пройденные и неудавшиеся тесты, время выполнения и сообщения об ошибках.

### Добавление комментариев

Комментарии по результатам неудавшихся тестов добавлены в файл `COMMENTS.md` в директории отчета Allure. Этот файл включает описание ошибок, возможные причины и предлагаемые исправления для каждого неудавшегося теста.

## Getting Started

### Установка

1. Клонируйте репозиторий на свой локальный компьютер:
    ```sh
    git clone <ссылка на репозиторий>
    cd Skillbox_Shop_Autotests
    ```

2. Убедитесь, что у вас установлены следующие компоненты:
    - Java Development Kit (JDK) 8 или выше
    - Apache Maven
    - Allure Commandline

### Запуск тестов

1. Очистка и запуск тестов:
    ```sh
    mvn clean test
    ```

2. Генерация отчета Allure:
    ```sh
    allure generate target/allure-results -o target/allure-report
    ```

3. Открытие отчета Allure:
    ```sh
    allure open target/allure-report
    ```

## Структура проекта

Проект организован следующим образом:

```plaintext
Skillbox_Shop_Autotests
├── pom.xml                    # Файл Maven для управления зависимостями и сборкой проекта
├── README.md                  # Документация проекта
├── src                        # Исходный код и ресурсы
│   ├── main                   # Основной код приложения
│   │   └── java
│   │       └── pages          # Классы Page Object для страниц приложения
│   │           ├── CheckoutPage.java
│   │           ├── LoginPage.java
│   │           └── RegisterPage.java
│   └── test                   # Код тестов
│       ├── java
│       │   ├── runners        # Классы для запуска тестов
│       │   │   └── TestRunner.java
│       │   └── steps          # Классы с шагами тестов
│       │       ├── CheckoutSteps.java
│       │       ├── LoginSteps.java
│       │       └── RegisterSteps.java
│       └── resources
│           ├── features       # Файлы BDD сценариев
│           │   ├── checkout.feature
│           │   ├── login.feature
│           │   └── register.feature
│           └── cucumber.properties # Настройки Cucumber
└── target                     # Директория с результатами сборки и отчетами
    ├── allure-results         # Результаты выполнения тестов для Allure
    └── allure-report          # Сгенерированный отчет Allure
        ├── data
        ├── export
        ├── history
        ├── plugin
        ├── widgets
        ├── app.js
        ├── favicon.ico
        ├── index.html
        ├── styles.css
        └── COMMENTS.md        # Файл с комментариями по результатам тестов
